<resources>
    <string name="app_name">RecipeApp</string>
    <string name="text_name">Ayesha Azeema</string>
    <string name="text_email">ayesha.azeema@gmail.com</string>
    <string name="more">MORE</string>
    <string name="top_menu">Top Menu</string>
    <string name="nasi_goreng">Nasi Goreng</string>
    <string name="sate">Sate</string>
    <string name="siomay">Siomay</string>
    <string name="batagor">Batagor</string>
    <string name="soto">Soto</string>
    <string name="gudeg">Gudeg</string>
    <string name="gado_gado">Gado Gado</string>
    <string name="bakso">Bakso</string>
    <string name="text_imageview">ImageView</string>
    <string name="bakmi">Bakmi</string>
    <string name="welcome">Welcome,</string>
    <string name="text_sign_in">Sign in to continue</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="forgot_password">Forgot Password?</string>
    <string name="new_member">New Member?</string>
    <string name="sign_up">Sign Up</string>
    <string name="sign_in">Sign In</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="default_web_client_id">164214416374-p77ht3rfl020ph8852r1ardccv7nj1uk.apps.googleusercontent.com</string>

    <string-array name="name_food">
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Sate</item>
        <item>Siomay</item>
        <item>Batagor</item>
        <item>Soto</item>
        <item>Gudeg</item>
        <item>Gado Gado</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Bakmi</item>
        <item>Omelet</item>
        <item>Sambal Nanas</item>
        <item>Bakwan</item>
    </string-array>

    <string-array name="desc_food">
        <item>Nasi goreng merupakan menu andalan yang bisa tersaji cepat, namun dijamin selalu memanjakan lidah penikmatnya. Ia juga kurang lengkap bila disantap tanpa telur. Baik telur mata sapi, telur orak-arik, atau telur dadar.</item>
        <item>Tips yang perlu diperhatikan saat membuat sate kambing yaitu merendam daging terlebih dulu bersama bumbu (marinate) minimal 1 jam dalam kulkas. Cara ini bisa membuat daging jadi lebih empuk dan bumbunya meresap. Saat membakar, anda juga bisa sesekali mengoles sate dengan sisa bumbu agar bumbunya lebih mantap merekat.</item>
        <item>Siomay ikan khas Bandung memang sudah lama jadi kesukaan semua orang. Rasanya begitu khas dan nikmat. Butuh cara membuat dan bahan yang tepat untuk membuat siomay yang senikmat siomay Bandung. Penasaran dengan resepnya? Catat bahannya dan ikuti cara membuatnya.</item>
        <item>Sore hari paling enak ngemil batagor. Bakso tahu goreng ini teksturnya yang renyah di luar dan kenyal di dalam, bikin batagor disukai banyak orang. Makanan khas asli bandung ini disajikan bersama saus kacang dan kecap manis. Kalau mau menikmati batagor lezat, anda tidak harus selalu membelinya karena membuat batagor tidaklah sulit. Selain itu, batagor yang dibuat sendiri tentu lebih terjamin kebersihannya.</item>
        <item>Soto Betawi merupakan salah satu kuliner khas Jakarta yang muncul sekitar tahun 1977-1978. Yang mempopulerkan dan pertama memakai kata Soto Betawi adalah penjual soto di THR Lokasari. Selain daging sapi, jeroan seperti paru, usus, dan babat juga digunakan sebagai bahan baku soto ini.</item>
        <item>Gudeg merupakan sayur nangka yang dimasak dengan santan hingga menghasilkan areh (kuah) yang kental. Gudeg merupakan makanan khas Yogyakarta dan Jawa Tengah. Selain sayur nangka, biasanya gudeg disajikan juga dengan sambal goreng krecek. Rasanya yang manis dan legit menjadi ciri khas hidangan yang satu ini. Membuat gudeg dibutuhkan teknik memasak slow cooking.</item>
        <item>Salad asli Indonesia ini berasal dari Jawa yang terdiri dari sayur-sayuran yang direbus dan dicampur jadi satu, dengan bumbu kacang yang dihaluskan. Dilengkapi dengan irisan telur rebus, timun dan bawang goreng dapat menambah kenikmatan. Gado-gado biasanya disajikan dengan irisan lontong atau bisa juga disantap bersama nasi sesuai selera.</item>
        <item>Bakso dipercaya berakar dari  kuliner khas orang Tionghoa. Kata bakso sendiri merupakan bahasa hokkien yang berarti daging giling. Bentuknya yang bulat seperti bola dan kuah pekat kaldu sapinya menjadi ciri khas hidangan nikmat yang satu ini. Kuliner yang satu ini sekarang bisa dengan mudah ditemukan di seluruh penjuru Indonesia.</item>
        <item>Setiap daerah memiliki beragam makanan khas yang ketenarannya menyebar ke seluruh Indonesia. Di Bangka, ada mie ayam bangka yang kepopulerannya menyebar hingga keluar pulau.</item>
        <item>Omelet dengan isi irisan tomat, bombay, jamur, dan keju ini bisa kamu coba untuk menu sarapan praktis yang penuh gizi. Ikuti langkah-langkah membuatnya berikut ini untuk omelet yang mengembang tebal dan lembut.</item>
        <item>Pedas namun menyegarkan, sambal nanas memang paling cocok disantap bersama aneka seafood yang digoreng atau dibakar. Punya nanas di rumah? Buat saja sambal nanas ala rumahan yang mudah dan lezat dengan resep berikut ini.</item>
        <item>Bakwan sering dijadikan camilan atau teman makan nasi. Rasa gurih dan renyahnya disukai semua orang. Harga bakwan juga relatif murah, serta mudah untuk dibuat. Hanya memerlukan tepung terigu, aneka macam sayuran dan bumbu yang dicampur menjadi adonan lalu digoreng.</item>
    </string-array>

    <string-array name="ingredients">
        <item>Nasi putih - 800 gram<br />Telur - 3 butir<br />Garam - 1/2 sdm<br />Kaldu jamur - 1/2 sdt<br />Minyak, untuk menumis - 2 sdm<br />Seledri, iris tipis - secukupnya<br />Bawang goreng - secukupnya<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang putih - 4 siung<br />Bawang merah - 2 siung<br />Cabai merah - 40 gram</item>
        <item>Daging kambing, potong dadu 2 cm - 500 gram<br />Tusuk sate, rendam dalam air lalu tiriskan - 20 buah<br />BUMBU OLESAN:<br />Bawang putih, haluskan - 2 siung<br />Ketumbar halus - 1/2 sdt<br />Merica halus - 1/4 sdt<br />Kecap manis - 100 ml<br />Air perasan jeruk nipis - secukupnya<br />PELENGKAP:<br />Kubis, iris halus - 50 gram<br />Tomat merah, potong - 2 buah<br />Cabai rawit, iris - 10 buah<br />Bawang merah, iris - 10 butir<br />Kecap manis - 5 sdm<br />Jeruk nipis, belah jadi 4 - 1 buah<br />Acar timun - secukupnya</item>
        <item>Ikan tenggiri fillet - 500 gram<br />Labu siam, kukus lalu haluskan - 100 gram<br />Daun bawang, iris - 1 batang<br />Telur - 1 butir<br />Tapioka - 150 gram<br />Lada bubuk - 1/2 sdt<br />Minyak wijen - 1 sdm<br />Saus tiram - 1 sdm<br />Garam - 1 sdt<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang merah - 5 butir<br />Bawang putih - 3 siung<br />BUMBU KACANG:<br />Kacang tanah - 250 gram<br />Cabe merah - 50 gram<br />Bawang putih - 6 buah<br />Cabe rawit - 10 buah<br />Gula merah, sisir - 80 gram<br />Daun jeruk - 10 buah<br />Air - 600 ml<br />Asam jawa - 1 sdt<br />Garam - 2 sdt<br />Kaldu ayam - secukupnya<br />Kecap - 1 sdm<br />Minyak goreng - 2 sdm<br />PELENGKAP<br />Pare ukuran kecil - 1 buah<br />Tahu - 5 buah<br />Kentang - 3 buah<br />Kol - 5 lembar<br />Telur rebus - 5 butir</item>
        <item>Ikan tenggiri fillet, haluskan - 300 gram<br />Tepung sagu - 150 gram<br />Kulit pangsit - 10 lembar<br />Tahu putih / kuning - 6 buah<br />Daun bawang iris halus - 2 batang<br />Merica - 1/2 sdt<br />Gula pasir - 1 sdt<br />Garam - 1 sdt<br />Air hangat - 100 ml<br />Minyak, untuk menggoreng - secukupnya<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang putih - 3 siung<br />Bawang merah - 3 butir<br />SAUS / SAMBAL KACANG:<br />Kacang tanah, goreng - 250 gram<br />Cabai merah, goreng - 3 buah<br />Bawang putih, goreng - 3 siung<br />Cuka - 1 sdm<br />Garam - 2 sdt<br />Gula pasir - 2 sdt<br />Air - 500 ml</item>
        <item>Daging sapi - 300 gram<br />Babat sapi - 100 gram<br />Paru sapi - 100 gram<br />Usus sapi - 100 gram<br />Santan kental - 500 ml<br />Air - 1 liter<br />Serai - 3 batang<br />Lengkuas, memarkan - 3 ruas jari<br />Kayu manis - 3 cm<br />Daun salam - 3 lembar<br />Daun jeruk - 5 lembar<br />Cengkeh - 5 buah<br />Garam - 1 sdm<br />Gula pasir - 1 sdt<br />Merica - 1/2 sdt<br />Minyak goreng, untuk menumis - 5 sdm<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang merah - 5 butir<br />Bawang putih - 7 siung<br />Jahe - 3 cm<br />Kemiri, sangrai - 5 butir<br />Jintan - 1/2 sdt<br />Ketumbar, sangrai - 1 sdt<br />Pala bubuk - 1/4 sdt<br />PELENGKAP:<br />Kentang potong lalu rebus dan goreng sampai berkulit - 2 buah<br />Tomat, iris kasar - 1 buah<br />Daun bawang, iris tipis - 1 batang<br />Bawang goreng - 2 sdm<br />Emping goreng - 100 gram</item>
        <item>BAHAN NANGKA:<br />Nangka muda, potong kotak sedang - 200 gram<br />Santan pekat dari 1 buah kelapa - 3 gelas<br />Telur ayam, rebus dan kupas kulitnya - 5 butir<br />Daun jati - 5 lembar<br />Daun salam - 5 lembar<br />Lengkuas - 3 cm<br />Gula merah - 2 bulatan<br />Kecap manis - 3 sdm<br />Garam - 1 sdt<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang merah - 15 siung<br />Bawang putih - 6 siung<br />Kemiri - 5 buah<br />Ketumbar - 1/2 sdm<br />Merica - 1/4 sdt<br />RESEP SAMBAL KRECEK:<br />Krecek, rendam dengan air matang - 100 gram<br />Santan pekat - 500 ml<br />Santan encer - 500 ml<br />Cabe rawit merah - 10 biji<br />Cabe rawit hijau - 10 biji<br />Terasi - 2 cm<br />Daun salam - 2 lembar<br />Serai - 1 batang<br />Gula merah - 1/2 bulatan<br />Air asam jawa - 2 sdm<br />Minyak untuk menumis - 3 sdm<br />Garam - secukupnya<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang merah - 10 siung<br />Bawang putih - 3 siung<br />Cabe merah keriting - 10 biji<br />Kemiri - 5 butir<br />Ketumbar - 1/4 sdt<br />Lengkuas - 1 cm<br />RESEP OPOR AYAM:<br />Ayam kampung, potong menjadi 6 bagian - 1/2 ekor<br />Santan dari 1 buah kelapa - 3 gelas<br />Lengkuas, geprek - 1 cm<br />Serai - 1 batang<br />Daun salam - 2 lembar<br />Minyak sayur untuk menumis - 2 sdm<br />Garam - secukupnya<br />Gula - secukupnya<br />Asam kandis - secukupnya<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang merah - 8 siung<br />Bawang putih - 4 siung<br />Kemiri - 3 butir<br />Jahe - 1 cm<br />Ketumbar - 1/4 sdt</item>
        <item>Kentang - 2 buah<br />Wortel - 1 buah<br />Daun selada - 8 lembar<br />Timun - 1 buah<br />Kacang panjang - 100 gram<br />Toge siangi - 100 gram<br />Kol - 1 buah<br />Lontong - 1 buah<br />Tempe - 1 papan<br />Tahu - 2 buah<br />BAHAN SAUS KACANG:<br />Santan, dari 1/2 butir kelapa - 700 ml<br />Kacang tanah kulit - 200 gram<br />Daun jeruk, sobek - 4 lembar<br />Gula merah, iris halus - 50 gram<br />Kecap manis - 2 sdm<br />Gula pasir - 1 sdt<br />Asam jawa - 1 sdt<br />Garam - 2 sdt<br />Minyak untuk menumis - 2 sdm<br />BAHAN BUMBU HALUS:<br />Cabe merah keriting, rebus sebentar - 8 buah<br />Bawang putih, goreng sebentar - 4 siung<br />Terasi bakar - 1/2 sdt<br />Kencur - 3 cm<br />BAHAN PELENGKAP:<br />Bawang merah goreng - secukupnya<br />Kerupuk udang - secukupnya<br />Telur rebus - secukupnya</item>
        <item>Daging sapi - 300 gram<br />Tepung tapioka - 100 gram<br />Es batu, dadu ukuran 2x2 cm - 6 buah<br />Bawang putih, goreng lalu haluskan - 6 siung<br />Putih telur - 2 butir<br />Garam - 2 sdt<br />Gula pasir - 1/2 sdt<br />Lada - 1/2 sdt<br />Air, untuk merebus - secukupnya</item>
        <item>Mie Telur - 200 gram<br />TUMIS AYAM:<br />Daging ayam, cincang kecil - 300 gram<br />Bawang putih - 3 siung<br />Kecap manis - 2 sdm<br />Saus tiram - 1 sdm<br />Merica bubuk - 1/2 sdt<br />Minyak wijen - 1/2 sdm<br />Maizena - 1 sdm<br />Daun bawang, iris-iris - 2 tangkai<br />Garam - secukupnya<br />Gula - secukupnya<br />Air - 50 ml<br />KUAH KALDU:<br />Tulang ayam - 200 gram<br />Bawang putih, geprek - 2 siung<br />Merica bubuk - 1/2 sdt<br />Garam - 1 sdt<br />Kaldu bubuk - 1/2 sdt<br />Daun bawang, iris-iris - 2 tangkai<br />Air - 1 liter<br />MINYAK AYAM:<br />Kulit ayam - 50 gram<br />Minyak goreng - 50 ml<br />Bawang putih, geprek - 1 siung<br />PELENGKAP:<br />Sawi, rebus - 1 ikat<br />Tauge, rendam sebentar dengan air panas - secukupnya<br />Bawang goreng - secukupnya<br />Krupuk pangsit - secukupnya<br />Sambal - secukupnya</item>
        <item>Telur ayam - 2 butir<br />Bawang bombai, cincang kasar - 2 sdm<br />Paprika, potong kotak-kotak - 2 sdm<br />Tomat. potong kotak-kotak - 2 sdm<br />Jamur champignon, iris tipis - 2 buah<br />Sosis, iris tipis - 2 buah<br />Keju mozzarella atau cheddar cepat leleh, potong kotak-kotak - 1 sdm<br />Keju cheddar, parut - 1 sdm<br />Susu cair - 3 sdm<br />Garam - 1/2 sdt<br />Merica - 1/4 sdt<br />Margarin, untuk menumis - 2 sdm</item>
        <item>Nanas, ukuran sedang - 1 buah<br />Cabai merah - 8 buah<br />Cabai rawit - 20 buah<br />Bawang merah - 8 butir<br />Bawang putih - 4 siung<br />Gula merah, sisir halus - 2 sdm<br />Terasi - 1 sdt<br />Garam - secukupnya<br />Minyak goreng - secukupnya</item>
        <item>Tepung terigu serbaguna - 200 gram<br />Udang kupas, cincang kasar - 150 gram<br />Kol, iris halus - 100 gram<br />Buncis, iris halus - 100 gram<br />Toge, siangi - 50 gram<br />Wortel, iris korek api - 1 buah<br />Telur - 1 butir<br />Daun bawang, iris halus - 1 batang<br />Daun seledri, iris halus - 2 batang<br />Minyak untuk menggoreng - secukupnya<br />Air - secukupnya<br />BUMBU HALUS:<br />Bawang putih - 3 siung<br />Bawang merah - 5 butir<br />Merica hitam - 1/2 sdt<br />Garam - secukupnya</item>
    </string-array>

    <string-array name="steps">
        <item>1. Goreng telur mata sapi satu persatu. Angkat dan sisihkan.<br />2. Panaskan minyak. Tumis bumbu halus hingga harum.<br />3. Masukkan nasi, garam, dan kaldu. Aduk hingga bercampur rata dan biarkan masak.<br />4. Masukkan seledri dan bawang goreng. Aduk rata. Angkat.<br />5. Siap disajikan.</item>
        <item>1. Tusuk daging dengan tusukan sate. Isi setiap tusukan dengan 4 potong daging. Sisihkan.<br />2. Dalam wadah, campur semua bahan olesan lalu oleskan ke daging sate.<br />3. Bakar sate di atas bara api sambil sesekali dioles bumbu oles. Bakar hingga berwarna kecoklatan, matang, dan harum. Angkat.<br />4. Tata semua bahan pelengkap (Acar timun) dan sate di atas piring saji. Tuang kecap manis di atas sate. Siap disajikan.</item>
        <item>1. Haluskan ikan tenggiri fillet. Campurkan dengan labu siam, bumbu halus, daun bawang, tepung tapioka, telur, saus tiram, minyak wijen dan garam. Aduk hingga rata.<br />2. Ambil tahu, kerik bagian tengahnya lalu isi dengan adonan siomay secukupnya. Lakukan hingga habis.<br />3. Ambil pare, potong bentuk cincin dengan ketebalan 2 cm. Buang biji di bagian tengah. Isi dengan adonan secukupnya, lakukan hingga habis.<br />4. Sisa adonan cetak dengan menggunakan 2 buah garpu, lalu letakkan pada kukusan yg sudah diolesi minyak goreng. Kukus selama 25 menit.<br />5. Kukus juga kentang dan kol hingga matang.<br />6. Untuk bumbu kacang: goreng kacang tanah hingga setengah matang. Masukan cabai merah, cabai rawit dan bawang putih. Jika sudah matang dan cabe layu, tiriskan kemudian haluskan. Panaskan 2 sdm minyak goreng, tumis sebentar cabe dan kacang tanah, tambahkan daun jeruk aduk rata. Tambahkan air, kecap, asam jawa, kaldu ayam dan garam. Aduk terus sampai kacang mengental, jika sudah keluar minyaknya koreksi rasa, jika sudah pas matikan api.<br />7. Penyelesaian: Tata siomay diatas piring, beserta pelengkapnya. Tuang bumbu kacang. Anda juga bisa menambahkan kecap, saus atau cabe giling. Sajikan ketika hangat agar lebih nikmat.</item>
        <item>CARA MEMBUAT BATAGOR<br />1. Ambil tahu lalu belah masing-masing jadi bentuk segitiga. Keruk daging tahu segitiga di bagian tengah/dasarnya. Sisihkan.<br />2. Dalam wadah, campur daging ikan, tepung sagu, daun bawang, merica, gula, dan garam. Aduk rata.<br />3. Tuangkan air sedikit demi sedikit sambil terus diaduk hingga adonan mengental.<br />4. Siapkan tahu segitiga dan kulit pangsit. Isi tahu dengan 1 sdm adonan daging lalu ratakan. Taruh 1 sdm adonan daging di tengah kulit pangsit lalu rekatkan di tengahnya hingga berbentuk seperti bunga. Lakukan hingga semua adonan habis.<br />5. Panaskan banyak minyak dalam wajan. Goreng tahu dan pangsit hingga kuning kecoklatan dan matang. Angkat dan tiriskan.<br />6. Siap disajikan dengan siraman saus/sambal kacang<br />CARA MEMBUAT SAUS / SAMBAL KACANG<br />1. Giling/haluskan semua bahan dengan blender.<br />2. Tuang saus ke dalam panci, lalu masak hingga mendidih dan mengental. Angkat.<br />3. Siap digunakan.</item>
        <item>1. Dalam panci, rebus daging dan jeroan (masing-masing atau terpisah) hingga empuk. Angkat daging dan jeroan lalu potong kotak kecil. Buang air rebusannya.<br />2. Rebus daging kembali (tanpa jeroan) dengan air baru (1 liter). Sisihkan.<br />3. Panaskan minyak. Tumis bumbu halus hingga harum dan matang.  Angkat dan masukkan ke dalam rebusan daging. Aduk rata.<br />4. Masukkan jeroan, serai, lengkuas, kayu manis, daun salam, daun jeruk, dan cengkeh. Aduk rata.<br />5. Bumbui dengan garam, gula, dan merica. Aduk rata.<br />6. Tuang santan kental. Aduk-aduk agar santan tidak pecah. Masak hingga mendidih dan matang. Matikan api.<br />7. Tata kentang, tomat, dan daging dalam mangkok. Taruh daun bawang di atasnya. Siram dengan kuah soto. Beri taburan bawang goreng.<br />8. Siap disajikan bersama emping goreng.</item>
        <item>CARA MEMBUAT GUDEG<br />1. Panaskan air banyak di dalam panci. Masukkan nangka muda, daun jati, 3 lembar daun salam, dan ½ bagian lengkuas. Rebus sampai empuk dan berwarna kemerahan, kira-kira selama 1 jam.<br />2. Tiriskan. Bilas sekali dengan air bersih dan matang. Tiriskan kembali.<br />3. Masak nangka dengan bumbu halus dan separuh santan.<br />4. Masukkan telur rebus.<br />5. Masukkan 2 lembar daun salam, sisa lengkuas (geprek), gula merah, kecap, dan garam.<br />6. Aduk terus hingga santan meresap dan berkurang. Masukkan sisa santan yang separuhnya lagi.<br />7. Kecilkan api. Tutup pancinya dan biarkan gudeg mengering, kira-kira selama 2 jam.<br />8. Diamkan gudeg selama satu malam.<br />9. Panaskan kembali gudeg keesokan harinya sampai benar-benar kering dan berwarna merah kehitaman.<br />10. Gudeg siap disajikan.<br />CARA MEMBUAT SAMBAL KRECEK<br />1. Bilas krecek yang sudah direndam tadi, beberapa kali menggunakan air mengalir sampai airnya tidak berminyak dan keruh. Peras kreceknya. Sisihkan.<br />2. Tumis bumbu halus sampai wangi.<br />3. Masukkan daun salam, serai, santan encer, dan krecek. Aduk perlahan.<br />4. Tambahkan gula merah dan air asam jawa.<br />5. Masukkan garam, sesuaikan rasanya.<br />6. Masak hingga sambal krecek agak mengering.<br />7. Masukkan santan kental, aduk rata dengan perlahan-lahan.<br />8. Setelah agak kering, masukkan semua cabe rawit.<br />9. Angkat dan siap disajikan.<br />CARA MEMBUAT OPOR AYAM<br />1. Tumis bumbu halus hingga wangi.<br />2. Masukkan daun salam, serai, dan lengkuas. Aduk-aduk.<br />3. Masukkan ayam dan santan.<br />4. Aduk terus hingga santan mendidih, jangan sampai santan pecah.<br />5. Masukkan gula dan garam secukupnya. Sesuaikan rasanya.<br />6. Masak hingga minyaknya keluar.<br />7. Angkat dan siap sajikan.</item>
        <item>MEMBUAT SAYUR-SAYURAN<br />1. Kupas sayuran seperti kentang dan wortel. Cuci bersih semua sayuran.<br />2. Potong-potong kentang dan wortel dengan bentuk dadu sedang. Iris kasar kol.<br />3. Potong-potong kacang panjang.<br />4. Panaskan air secukupnya dalam panci hingga mendidih.<br />5. Ambil sedikit air mendidih lalu seduh toge. Tiriskan lalu sisihkan.<br />6. Rebus kentang, wortel, kol, dan kacang panjang dalam air mendidih hingga matang. Angkat dan tiriskan, lalu sisihkan.<br />7. Potong-potong timun, lalu sisihkan.<br />8. Iris kasar selada atau biarkan utuh, sesuai selera. Sisihkan.<br />MEMBUAT BAHAN LAINNYA1. Haluskan 1 siung bawang putih dan garam. Tambahkan sedikit air. Rendam tempe dan tahu ke dalamnya. Goreng dalam minyak panas. Angkat dan tiriskan, lalu potong-potong dengan bentuk dadu sedang. Sisihkan.<br />2. Potong-potong lontong dengan bentuk dadu sedang. Sisihkan.<br />MEMBUAT SAUS KACANG<br />1. Cuci bersih kacang tanah. Goreng dalam minyak panas. Angkat dan tiriskan, lalu biarkan hingga dingin. Giling kacang menggunakan blender hingga halus. Sisihkan.<br />2. Larutkan asam jawa dengan 3 sdm air panas. Saring dan ambil airnya. Sisihkan.<br />3. Panaskan minyak, tumis bumbu halus dan daun jeruk hingga harum.<br />4. Masukkan gilingan kacang tanah, aduk rata.<br />5. Masukkan santan, gula merah, kecap manis, dan garam. Aduk hingga rata dan masak hingga mendidih.<br />6. Masukkan air asam jawa, aduk rata.<br />7. Masak hingga saus mengental dan koreksi rasanya.<br />8. Angkat dan sisihkan.<br />PENYAJIAN<br />1. Tata di piring potongan lontong, kentang, tahu, tempe, dan semua sayuran. Beri telur rebus yang dibelah menjadi 2 bagian.<br />2. Tuang saus kacang sesuai selera.<br />3. Taburi dengan bawang merah goreng dan sajikan bersama kerupuk udang.</item>
        <item>1. Campur dan giling semua bahan hingga halus.<br />2. Dalam panci, didihkan air untuk merebus bakso.<br />3. Ambil segenggam adonan bakso lalu kepalkan dengan satu tangan. Tekan-tekan hingga keluar bulatan bakso di sela ibu jari dan telunjuk.<br />4. Ambil bulatan bakso dengan sendok lalu langsung masukkan dalam air mendidih. Lakukan terus hingga semua adonan habis.<br />5. Biarkan bakso masak hingga mengapung. Angkat dan tiriskan.<br /></item>
        <item>1. Tumis ayam: Campur ayam cincang dengan kecap asin, kecap manis, saus tiram, merica bubuk, minyak wijen dan maizena. Aduk rata, sisihkan.<br />Tumis bawang putih sampai harum, masukkan daging ayam cincang yang sudah diberi bumbu tadi, aduk sampai ayam berubah warna. Tambahkan air, garam dan gula, aduk rata. Tambahkan daun bawang, masak sampai matang.<br />2. Kuah Kaldu: Tumis bawang putih sampai harum, kemudian masukkan tulang ayam. Tumis sampai berubah warna, lalu tambahkan air.<br />Bumbui dengan merica bubuk, garam dan kaldu bubuk, masak sampai mendidih. Masukkan daun bawang, aduk sebentar lalu matikan api.<br />3. Minyak Ayam: Campur kulit ayam dan minyak, masak sampai kulit ayam hampir mengering, kemudian masukkan bawang putih. Masak terus sampai kulit ayam kering. Matikan api, sisihkan.<br />4. Rebus mie telur sampai matang, tiriskan dan beri sedikit minyak supaya tidak lengket.<br />5. Penyajian: Ambil mangkuk saji, beri minyak ayam, sedikit kecap asin dan kecap manis. Tambahkan mie yang sudah direbus di mangkuk saji. Di atasnya susun sawi rebus, tauge, tumisan ayam, taburan daun bawang, bawang goreng, kerupuk pangsit.<br />6. Sajikan mie ayam dengan kuah kaldunya, dan sambal jika suka.</item>
        <item>1. Dalam wadah, kocok telur bersama keju parut, susu cair,  garam, dan merica hingga rata. Sisihkan.<br />2. Panaskan margarin. Tumis bawang bombai, paprika, jamur, dan sosis. Masak hingga bombai harum dan jamur matang. Ratakan bahan ke seluruh wajan. Kecilkan api.<br />3. Tuang kocokan telur dan masak hingga setengah matang.<br />4. Masukkan tomat dan keju kotak-kotak. Lipat omelet jadi bentuk setengah lingkaran. Tutup wajan sebentar dan masak sampai keju meleleh. Angkat.<br />5. Siap disajikan.</item>
        <item>1. Kupas nanas, cuci bersih kemudian potong kecil-kecil. Sisihkan.<br />2. Haluskan cabai merah, cabai rawit, bawang merah, bawang putih, dan terasi. Kemudian tumis bumbu dengan sedikit minyak panas sampai harum.<br />3. Masukkan nanas yang sudah dipotong, tambahkan gula merah dan garam sesuai selera, lalu aduk rata. Tumis hingga nanas sedikit layu. Koreksi rasanya.<br />4. Sambal nanas siap disajikan bersama lauk kesukaan.</item>
        <item>1. Campur dan aduk rata, tepung, bumbu halus, telur, udang dan sayuran, tuang air sedikit demi sedikit sampai didapat kekentalan yang pas (adonan kekentalan sedang).<br />2. Panaskan minyak goreng, ambil sesendok adonan, goreng hingga matang kecokelatan kedua sisinya, angkat, tiriskan.<br />3. Sajikan hangat dengan cabe rawit.</item>
    </string-array>

    <string-array name="rating">
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>3</item>
        <item>5</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="photo_food">
        <item>@drawable/nasi_goreng</item>
        <item>@drawable/sate</item>
        <item>@drawable/siomay</item>
        <item>@drawable/batagor</item>
        <item>@drawable/soto</item>
        <item>@drawable/gudeg</item>
        <item>@drawable/gado_gado</item>
        <item>@drawable/bakso</item>
        <item>@drawable/bakmi</item>
        <item>@drawable/omelet</item>
        <item>@drawable/sambal_nanas</item>
        <item>@drawable/bakwan</item>
    </string-array>

</resources>